蘋果A1: 牽手團圓中秋夜 榮光歸香港

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

【本報訊】今夜，港人在榮光中團圓。網民發起中秋夜全民賞月，在各區公園點亮貼上抗爭訴求的燈籠，合唱香港之歌，又號召再拖手登上獅子山、太平山及南朗山，攜手築起燈光人鏈，閃耀明月下兩處山峯。港鐵卻宣佈不與市民「同行」，25年來首次不在中秋夜通宵行駛。

今晚多區都有「香港之路」人鏈活動，再展示「五大訴求，缺一不可」的決心，其中網民首次發起到太平山山頂築成人鏈，晚上7時半在山頂廣場集合，自備燈籠並在山頂手拖手；有人則號召再拖手登上象徵香港精神的獅子山，晚上7時半於樂富站A出口集會，由天馬苑行人天橋、獅子山登山徑、獅子山亭步行至獅子山頂，參加者可帶月餅、生果及電筒，一邊賞月一邊組成燈光人鏈。「南區之友」專頁呼籲居民登上南朗山賞月，晚上9時半齊齊閃耀。

網民發起18區公園合唱
不方便登山的市民亦可參加各區的「BE WATER中秋賞燈晚會」活動，今晚8時半起，各自到全港18區的公園或遊樂場地，在燈籠上貼上抗爭標語，叫口號及合唱《願榮光歸香港》。除維園等熱門賞月地點外，有青衣荃灣居民發起今晚分別在荃灣公園及青衣城對出海旁，沿海濱築成「荃青之路」人鏈；亦有將軍澳居民發起築起人鏈，連接調景嶺、將軍澳、坑口及寶琳四個港鐵站到寶翠公園。

發起十八區賞燈活動的網民指出，9月15日為聯合國國際民主日，希望「藉着中秋節凝聚香港人，再次將香港人打不死的精神宣揚到國際。讓國際看得到、聽得到我們團結一致對五大訴求的決心」。

港鐵不提供通宵服務
有網民呼籲市民中秋節不要忘記因反送中運動而輕生的人，今晚7時起在金鐘連儂牆舉行悼念會，與手足團圓。

港鐵昨日宣佈，與政府相關部門檢視近期情況，以及進行風險評估後，決定中秋夜不會提供通宵列車服務，所有港鐵車站將按平常服務時間關閉。這是1994年以來港鐵首次中秋無通宵行車。而為疏導人流，部份港鐵路線會由下午3時起加密班次 ，一些較繁忙的車站會實施人流管理措施。港鐵又呼籲切勿在鐵路露天路段燃放孔明燈或攜帶金屬氣球進入港鐵範圍。

九巴、新巴及城巴部份巴士線今晚會加強服務。電車則延長服務至凌晨3時。

一齊整燈籠🤤

好靚想自製 你放咩燈入去架？

[文長][中期檢討]希望大家入黎睇下我地現有既問題

推左幾粒鐘, 正皮升得好慢, 希望大家可以幫我share出去, 我好有信心呢篇文係可以幫助打破現況

推

放燈籠LED文具舖幾蚊